Claro! Aqui está um exemplo de um código complexo em Shell, que cria um jogo de adivinhação onde o usuário tenta adivinhar um número gerado aleatoriamente:

```shell
#!/bin/bash

# Gera um número aleatório entre 1 e 100
numero=$((RANDOM % 100 + 1))

echo "Bem-vindo ao jogo de adivinhação!"
echo "Tente adivinhar o número entre 1 e 100."

# Loop principal do jogo
while true; do
    read -p "Digite um número: " palpite

    # Verifica se o palpite é válido
    if ! [[ $palpite =~ ^[0-9]+$ ]]; then
        echo "Por favor, digite apenas números."
        continue
    fi

    # Verifica se o palpite está correto
    if (( palpite == numero )); then
        echo "Parabéns! Você acertou o número."
        break
    elif (( palpite < numero )); then
        echo "O número é maior. Tente novamente."
    else
        echo "O número é menor. Tente novamente."
    fi
done
```

Espero que goste! Esse código cria um jogo de adivinhação interativo em que o usuário precisa adivinhar um número gerado aleatoriamente. O código realiza verificações para garantir que o usuário digite apenas números válidos e fornece dicas se o palpite estiver incorreto.